

\begin{frame}
\frametitle{Client-Server Netzwerk}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\begin{itemize}
  \item Clients senden aktiv Requests
  \item Server lauscht passiv und antwortet 
  (Response)
  \item Keine Verbindung zwischen den Clients
  \end{itemize}
\column{0.5\textwidth}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../csp2p_2.png}
 
\end{figure}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Centralized Ledger}
\begin{columns}

\column{0.5\textwidth}
\begin{itemize}
  \item Server h"alt das Ledger
  \item Server authentifiziert Clients
  \item Server liefert auf Anfrage einen Auszug aus dem aktuellen Ledger.
   \item Clients vertrauen dem Server (Trusted 3rd Party)
   \item Clients senden
  Auftr"age f"ur Transaktionen
\end{itemize}

\column{0.5\textwidth}
\begin{figure}[!ht]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../csp2p_3.png}
\end{figure}
\end{columns}
\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Anforderungen an den Server}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}

\section{Anforderungen}

\begin{itemize}
  \item Angriffe durch Kriminelle und Hacker
  \item Technisches und menschliches Versagen
  \item Regulatorische Anforderungen (KYC, AML)
 \item Mittel: Geheimhaltung, Redundanz, Strafandrohung, "Uberwachung
\end{itemize}


\column{0.5\textwidth}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../csp2p_3a.png}
  \end{figure}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Peer-to-Peer Netzwerk}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\begin{itemize}
  \item Peers verbinden sich direkt mit Peers
  %\item Netzwerk nicht vollst"andig verkn"upft
  \item Typische Anzahl von Verbindungen: 10
  \item Netzwerk robust gegen Ausfall von Peers und Verbindungen
\end{itemize}


\column{0.5\textwidth}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../csp2p_4.png}

\end{figure}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Distributed Ledger}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\begin{itemize}
  \item Jedes Peer h"alt sein eigenes Ledger
  \item Peers kennen und vertrauen sich nicht

  \item Peers senden Transaktionen an das Netzwerk
  
 \item Validit"at von Transaktionen erzwingen
 \item Konsens "uber das Ledger herbeif"uhren
  
  

\end{itemize}


\column{0.5\textwidth}
\begin{figure}[!ht]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../csp2p_5.png}

\end{figure}
\end{columns}
\end{frame}

